【臨崖勒馬】請立刻停止使用『赤納粹』比喻

Medium連結：

（註：本文以書面語寫成，希望可以接觸到香港以外的中文媒體）

國慶十一，全城希望『賀佢老母』。我明白，但是外媒如何可以明白大家這種『賀佢老母』的思維呢？

本來好多宣傳活動，都想用『赤納粹』來做主題，最後還是要剎停。用不用納粹來做比較，無需要問外國記者，西方政客，略為有少少國際常識的人，都知道這個字眼極其量可以在香港流通，而絕對不能夠登上國際舞台。

難以理解的是，竟然有人對這個棄用『赤納粹』的決定，有所不滿。甚至有人聯絡我，問我可否幫他分發帶有赤納粹標誌的單張。

攬炒巴說：『善用國際思維，我地一定會贏。』善用國際思維的前設，是大家都有國際思維。根本沒有的話，何來善用。對於德國歷史略有了解的朋友，都知道『納粹』一字，在德國是天大的禁忌。

先拋開感性上的觀感。在法律層面上，於公開場合行納粹禮，展示納粹的標誌（包括Hakenkreuz，就是所謂的反卍字），都會觸犯德國法例。亦即是說，如果有德國的媒體走來香港，看見大家集會的時候，都拿著赤納粹的橫額，就算赤納粹的標誌，跟本身的Hakenkreuz有所不同，為求安全，他們根本就不能做任何影像採訪，反正圖片不能刊登（或者需要先打上馬賽克才可以公開），納粹這個字眼，他們亦盡量避免使用。

朋友們，你希望失去德國媒體的正面報導嗎？

感性上，德國人對於納粹的惡行深痛惡絕，納粹對於德國這個國家的殘害，是以世界大戰的層次來計算。對不起，香港的朋友可能不認同，但是中共對香港的壓逼，還是遠遠跟不上納粹的水平。

二戰中受到納粹逼害的倖存者，全部都年事已高，人數不多，不過他們見證過這一段歷史，尤其是家破人亡，妻離子散，在集中營受到極不人道的對待，身心受到的折磨，確實是令人極度痛心。無論在什麼語境下，『納粹』這一個字的出現，都會刺傷這些倖存者的心靈。

德國人有一個講法，雖然誇張，但是也不無道理：『德國人在學校讀歷史，有一大半的時間都是用來講自己國家做了什麼傷天害理的東西』。

以往有一段長時間，德國歷史在德國的學校裡是必修科，跟香港不一樣，必修中史，是當權者以為可以提升國民身份認同的手法；德國歷史必須要讀，就是防範納粹主義再抬頭，再次對德國產生不可挽救的傷害。

本來德國就是一個擁有言論自由的地方，但是所有有關納粹的東西，仍未解禁（希特拉『我的奮鬥』早幾年允許出版，不過只限於有學者加上評註的版本，『正版』仍然是禁書），原因就是不希望挖出猶太人歷史上的傷口，也不希望右翼主義通過延續納粹的象征而死灰復燃。

你可能會認為我是左膠，或者覺得我不敢比較中共和納粹。這些意見，對於我來講都無關痛癢。我的目標只有一個：幫香港人在德國爭取關注和幫助。使用赤納粹這個比喻，只會破壞在德港人的努力。

我在此由衷建議大家：如果大家要得到德國人的支持，請立刻停止使用『赤納粹』這個比喻！

push

自推五次無用

fuck the ChiNazi

收皮啦屌你老母

收皮啦 驚啦？

收皮啦on9

反赤納粹有咩問題
佢唔願面對歷史重演姐

收皮

叫個名都左諗右諗食撚屎啦，有時間開埋D垃圾Po

發現失唔到香港民心
依家就話失外國民心

唔係好明你想講咩
而加就係想其他國家防範中共變成納粹
赤納粹唔只係講緊佢對香港 係佢對維吾爾族 對西藏嘅手段喎
新疆集中營 幫新疆女人打絕育針 唔比佢地用自己語言
呢d擺明係要消滅一個種族嘅行為

中共依70年死左幾千萬人
絕對比德國納粹恐怖
係我地文宣做得唔夠

On9
德國本土係唔可以show曲十字
唔等於支旗係德國冇反響

其實攬炒巴都係咁講
納粹響西方世界留低嘅陰影
唔僅僅係「死好多人」咁簡單、亦都唔僅僅係種族屠殺

大家或者會疑惑：
點解最近928-929主題同文宣逐漸統一為全球反極權，而唔係「赤納粹」搶眼標題？

其實，擬定大主題嘅時候，攬炒團隊同世界各地抗爭者接觸過唔同西方政客、記者、同普羅大眾，反覆探討提出反赤納粹、Anti-Chinazi 依個字眼喺西方社會係唔係恰當。

縱使我個人同意共產黨同納粹黨無分別，甚至更差，不幸地，收集返黎嘅英美法德意見，一致認為赤納粹字眼極不恰當。

因為觸犯文化禁忌同傷疤，反而造成西方對香港抗爭者反感嘅巨大風險；而赤納粹旗更一度令部分人誤會香港人支持納粹。因此，聆聽外國聲音後，我地嘗試以「自由對抗極權」號召928-929全球行動。

出處：
【突發】928-929 全球連線抗極權！925民記發言全文！

我都講過 又係冇人明

收皮啦其他國家媒體點報又要理乜柒都要理
成撚日民意反彈國際民意反彈

總之唔好重蹈「正盲毛」（犯民左膠）企圖扯走美國旗既覆轍呀…

你死左去算。你有冇讀過歷史？

呢條片讀過歷史的人知咩事。

新疆西藏集中營

直接講納粹中國

值得思考，推

咁又點
得嗰幾丁友
計盡佢畀夠一千你好唔好？

知唔知猶太人死左幾多人？知唔知滅絕營嘅架構係點？
仲好意思問人有無讀歷史

政治智障當自己政治智將。

坦白講 中國比納粹既殘忍並無不及

on9

真心膠？ 中共殺的人遠比納稅德國多

用Chinazi有咩問題
個個都知nazi係仆街 不解釋

條傻鳩係咁撚樣
冇料扮四條 開po柒完無人理佢就自high話冇人搏到佢

成篇文唔錯
唔計「德國=整個西方」以偏概全呢點

除左納粹傷害德國人民感情之外
你想表達乜？

失咗咁多生命你仲喺度介意失民心

表達佢冷氣軍師妳叻叻豬

無知有時真係罪
好心做壞事
支持樓主

自推你老母咩 收皮啦

Antichinazi

成班鬧樓主嘅又係自我感覺良好撚
唔識國際關倞就humble d

收皮啦

睇左內文先 咁樣喚醒唔到德國人
除非打交叉落個標誌度

民心就係話你知，你幾慘都好，都係唔會出嚟幫你，最多都係開post 屌下老母，其他國家都係食花生咁睇

企開啲啦五毛

赤納粹

拉

同意

條友支那人黎
用開支那拼音輸入法

不如你解釋下
而家班黑警同SS有咩分別

雖然值得討論

On9
德國人要醒既都醒左
唔會因為你個chinazi轉呔

利申：識好撚多個德國人，日日睇德國報紙

收皮啦
反赤納粹有咩問題呀？

不是分化
其實講中共極權就夠

新彊集中營都唔係納粹?
納粹都冇活摘器官呀屌你老母!
收皮啦!

你都on撚鳩 中國同比納粹更撚邪惡 原因唔使解釋啦下話

喚醒德國人把撚
佢會飛過來幫拖？咪撚on9啦

不推文回覆

不推文啦 on9

可以唔用
不過要再諗個更貼切既稱謂先說服到其他手足

除左支那仔用拼音輸入法之外
你諗下仲有邊度人會將「般」同「半」打錯

"納粹對於德國這個國家的殘害，是以世界大戰的層次來計算。對不起，香港的朋友可能不認同，但是中共對香港的壓逼，還是遠遠跟不上納粹的水平。"

如果只係打壓香港民眾,真係唔可以同納粹比,但係論中共對內地嘅維權人士同新疆西藏嘅打壓行為,同當年納粹嘅手法,對人權嘅唔尊重,只有係 有過之而無不及。

你想像一下,你宜家啲香港有牌爛仔都咁惡劣,內地嘅政府只會更惡劣。

得啦唔好舉美國旗丫嘛

樓主係支那人黎 咁你明點解佢唔想我地用chinazi 啦

外國人簡單到連正字popo都會用grammar nazi...
咁係咪代表每次德國人見到呢個term都會反檯

突破盲點
連登果然係平行時空

問題係德國報紙出唔到街

中國共產黨
完

新疆集中營都叫跟不上納粹的水平？

樓豬死全家

係撚 樓主支那狗黎 日撚日係度帶風向

港獨冇外國支持

唔同意 唔需要咁快自我審查

拉

收嗲啦，又左膠上身

唔好再亂咁轉開實彈警既流料 (FROM 老豆搵仔)

我地係要全世界支持

咁我想請教德國人如何阻止納粹主義喺香港抬頭？

支持

係咪等到中共開始屠殺新疆人同香港人先可以叫赤納粹？係咪要再犯一次二戰前默許納粹勢力瘋狂擴張嘅錯誤？我屌你老母啦樓豬

起碼要講明anti,反

樓主支那人黎架

出到
只要係新聞、歷史研究就唔會有問題

ANTI？

"也不希望右翼主義通過延續納粹的象征而死灰復燃。"

唔提就唔會死灰復燃提嘅目的唔係揭瘡疤,提嘅目的係要人反思,被免不幸再發生。歷史唔係用嚟打飛機,歷史係用嚟驚醒世人嘅

納粹係過去式，所以被禁止都好合理
但赤納粹唔係，活生生嘅極權獨裁政權，殘害緊無數人

南京大屠殺殺得不夠多，沒把支那雜種殺光真是遺憾

支那豬 中國狗😂支那豬 中國狗😂支那豬 中國狗😂支那豬 中國狗😂

火葬場的老王告訴我，你媽糊在鍋底扣不下來。 你爸去救她的時候被靈車漂移撞死了。 兩人情侶套餐9.9打包了骨灰飄酒人間，你個廢物小孤兒還不趕緊去火葬場看看你的爹娘？

樓主呢條支那仔親自認證
「般」 「半」

用同理心connect德國人
明撚冇

Push

反納粹有咩問題

我AV男優出道跟9個鬼佬一起操你媽，我雞巴太大一不小心把你媽草死了，只能拖去隔壁當姦屍獵奇片的道具了，用完把你媽屍體剁 了給你爸當飼料

樓主支那仔話有問題就有問題

agger

你覺得中共做既野無NAZI咁仆街?你係咪太睇少中共

唔知講咩好，但有時有d 野明明係存在但為左感受而唔係面對硬係覺得有問題

on9... 大陸仔..
人哋堂堂大國自二戰起一直反省... 正面面對自己過錯..
你以為好似支那咁撚要面咩...傻閪

轉咗講antichinazi好耐

唔講的話德國就會黎幫拖？？？

宜家用納粹黎形容中共有咩問題?
迫害維權人士
對異族送入去再教育營
係香港完美抹殺人權
對拘捕人士用酷刊
完全係新納粹

不推文回覆呀各位
另外真係要鬧多次
樓主騎劫攬抄巴國際視野呢點，係好可恥

咁又點？
你唔係以為納粹響西方眼中就係殺得人多咁簡單啊嘛

// Without further context the comparison in scale gains us little knowledge in itself. As a professor of mine used to say "What do we know now that we know that?" The comparison in scale only makes sense when we contextualize by for example inferring intentions regarding genocidal intentions from it.//

la

你以為啦
cross out左、講到明係反納粹嘅swastika都試過畀人ban
何況無cross out嘅

// In cases of controversy, it is usually up to courts to rule on whether the use of a Nazi symbol has educational, scientific, journalistic or artistic merit. One of the most prominent court decisions regarding the use of the swastika is a 2007 decision from the Federal Court of Justice. The judges ruled that the use of crossed-out swastikas was legal, overturning a previous decision from a local court that had ordered an activist to pay 3,600 euros because he had sold anti-Nazi merchandise featuring the swastika online. There are a lot of gray areas when it comes to the ban on anti-constitutional symbols in Germany: Rulings by various judges and courts can often even seem contradictory. //

知唔知乜嘢叫粵拼

ya

who don't like Chinazi?? only CCP

END OF THE POST

駁唔到就話人帶風向

多謝推post

佢真係好怕有人提#Chinazi

因為#Chinazi = bad guy, 咁抗爭者 #Anti-Chinazi 就係 good guy, 黑白分明.

有人吹唔好提#Chinazi係因為外媒好避忌, 唔敢得罪猶太人云云.

咁你又知唔知其實成日提得納粹暴行最多, 在國民教育作為重點教程, 仲要起咗一座超巨形博物館展示當年納粹對猶太人犯下種種暴行的國家, 正正就係由受害人在二戰後歷盡艱辛建立的以色列.

猶太人不會因為係民族傷痛而拒絕回望這段慘痛的歷史, 相反佢哋時刻母忘當初受到納粹的迫害, 以警醒國民只有建立自己的國家, 方可以保護民族同胞的自由和尊嚴.

至於有人話德國人都好怕人提納粹, 咁佢哋實在太睇少德國人了, 德國人可是完全承認當年祖先犯下的暴行, 並為過去的反人類罪反深切道謙及反省, 如果佢地知道又有新的納粹政權崛起並開始對自由世界伸出魔掌, 你認為現今奉信民主自由的德國人會抽手旁觀, 無視新納粹霸權再次崛起, 破壞人類文明嗎?

當年大力要求釋放劉曉波, 及後來收容劉霞, 又係邊個國家呢?

CHINAZI! CHINAZI! CHINAZI! CHINAZI!

唔用一個term姐
仲有千千萬萬個term可以用

請問邊度有騎劫？
攬炒巴自己講明
閱讀理解U就唔好上連登啦

負已皮

你傻西??
乜納粹果陣時 一開波就種族屠殺咩??
前期做左好多野架
香港而家就係用Chinazi無做錯到
但大家盡量唔好令人誤會 加返Anti
Anti-Chinazi
#AntiChinazi

你講德國報紙唔報得呀
駛唔駛比埋§ 86 StGB 你睇
唔識野係到亂up

(3) Absatz 1 gilt nicht, wenn das Propagandamittel oder die Handlung der staatsbürgerlichen Aufklärung, der Abwehr verfassungswidriger Bestrebungen, der Kunst oder der Wissenschaft, der Forschung oder der Lehre, der Berichterstattung über Vorgänge des Zeitgeschehens oder der Geschichte oder ähnlichen Zwecken dient.

德國人自己反省納粹
同埋
外人挪用「納粹」去做比喻

咁都分唔清？

正正因為要警惕納粹復起
所以德國人更加會避免隨意引用呢個概念
避免弱化到個禁忌

要我地比人種族滅絕先可以用？夠曬煽情啦，係咪

我諗你嘅國際視野就只係得德國本土

支那仔你繼續死撐
兩個都係ban 仲唔認

條支那狗次次被人屌完就9up 話你唔識野走住黎屌

Show Blocked User - 暴走的赫胥黎

作者石賈墨，係6月下旬德國登全版報紙廣告搞手

咁你證明到中共同納粹做嘅嘢係唔係唔一樣?
新疆西藏、臥底潛入示威 唔係納粹所為?
因為驚納粹就唔可以提醒有新納粹? 乜嘢道理?

美國人都唔想人地fing佢支旗添

樓主係咪弱智 中共暴行成幅牆文宣都貼唔哂 死左半億人以上 你竟然係到話咩共產黨逼害香港人比唔上猶太人 根本呢個文宣唔只focus係香港而係七十年黎 所有共產黨反人類反普世價值暴行

唔係德國就咪鳩估啦
Berlin日日貼FCKNZS反AFD貼到滿曬呀

// 對於德國歷史略有了解的朋友，都知道『納粹』一字，在德國是天大的禁忌。//

所以用anti-totalitarianism唔得嘅

下次記得幫我推文啊，乖

FUCK NAZI 都得啦on9

on9仔你繼續死撐
兩個都係bun 仲唔認

呢條傻鳩係咁樣
成日扮晒有料 但被人chok多幾下就搵野死撐

佢哋係

無錯

覆錯拉返

P牌 俾唔到負皮
屌你 收皮啦

唔好自欺欺人啦柒頭.
支納粹比納粹惡劣十倍.德國佬心有鬼,偽善咋. 倫敦遊行,D英國佬對住個豬乸法西斯搗亂者都唔知叫得幾大聲 Nazi scum

用死亡人數去嘗試比較 兩件事輕重已經夠on9

新彊集中營一帶一路共榮圈

屌你老母泛民黨羽，係咪好撚驚激嬲共產黨啊？全家死啦仆街！

不推文

fuck chinazi

推

你食屎啦,係到計算.計你老母HI咩.
豬共劏嘅人比納粹多幾倍,你計乜撚?
你豬共老細好驚啊? 做得出D咁畜牲嘅嘢,驚乜撚啊?

所以呢
依家香港人係Berliner？

德國人自己用自己嘅歷史作為警惕
同埋香港人借用人地歷史作為自己政治修辭
兩樣嘢無分別？

就等我地香港人點醒D德豬

幫你推上去收多D負皮

多謝

動物莊園都有講啦
Someone are more equal than others 呀

disagree

又要玩國際戰線，又唔跟國際社會啲rules，連攬抄巴都叫大家唔好用，啲人死都唔聽

Chinazi Chinazi Chinazi

條傻鳩面皮厚過石屎呀
你屌完佢 佢都係繼續自我感覺良好以為你唔了解佢

石賈墨又點呀？你抛佢出黎冇用架喎
佢既意見可以參考但係德國咁大，文化差異大
佢住南德本身已經唔係好同北德D比較會幫手既liberal接觸
南德果D你睇SZ D留言都too far, WFC
北邊Hamburg Berlin Leipzig 日日Fack Nazis﹐先會想多D注意我地

你自己都識得講納粹係幾咁恐怖，係咁公開反佢有乜問題？

真係唔撚明你講緊乜嘢

on99我屌左中共咁耐，你老母西就真係畀共產黨屌到精液都漏埋出黎啦，唔識用起底功能就收皮啦

holocaust歷史你識條春咩

外國巴?

exactly，仲有腦死賣內臟，點會唔係nazi?

好耐無見

低能

好撚簡單 直接反CCP

我發現幾乎冇咩幾個係有理解過樓主講D咩先屌

多得你呢啲on9仔
我唔使擔心自己會連續留言多過五次

同意
攬炒巴929全球遊行都係用「反極權」做口號
我唔明轉個字有咩問題

ANTI CHINAZI

拉

求其啦，我係標題黨，標題影響軍心就抵你比人圍
再者你條Post只叫人唔用Chinazi，根本冇講過任何反建議
沉到咁底先比出黎，同林太一樣咁遲

錯就企定啦，唔駛下下反擊嘅
你依家同某國人民輸打贏要個品性一模一樣

如果德國對呢段歷史引以為戒
又點樣可以避免正面去面對呢一個標誌呢?
設立禁忌 雙眼不見 就當係不存在
好難想像歐洲大國既思想係咁迂腐

不過如果佢文化同規定的確係出唔到街
我地都唯有再考慮下用定唔用

好呀唔比Berlin
我比CSD Frankfurt你

樓主你有冇睇過hannah arendt既totalitarianism 呀? 裡面咪講左東方既極左意識形態maoism , stalinism， 同西方極右既fascism，nazism，其實本質上係一9樣。hannah arendt 係50年代已經咁講啦喎
當然anti-chinazi既論述可以再做得好D，但我唔覺得兩樣野完全冇可比性

全球一齊反「赤納粹」
Anti-Chinazi
GoGoGo

又唔見呢D PK左仔夠膽去同POPO嘈
除帽,隻抽.
公平佢老母HI, 對住民選嘅總統佢地就雞蛋裡面挑骨頭, 會話係法西斯,有獨裁傾向.對住D法西斯佢地話要包容. 有改善空間,. 由一個極端走向另一個極端,
呸.

屌你,你班海外民運佬日日都話屌支共,其實係小罵大幫忙. 倚老賣老, 個朵臭到咩咁,仲以為自己係主流,戇鳩就咁.
正式割席.

你收皮

係啊,樓主,瑞典妹指責果D需要對全球暖化負責嘅西方領導人先係法西斯.
豬共呢D係可教育培訓嘅土著,有改善空間.

算喇，好多人根本唔識嘢，只係仇恨底。
唔識諗嘢架喇

德國人唔支持（你條撚樣自己假設）
屌你老母全世界得世得美國德國支那俄羅斯？
我當唔支持有德國咁其他深受其害國家唔撚洗理？
論點咁撚弱咪撚出弱智post喇

我響#20已經引用攬炒巴嘅講法
講左用「反極權」呢個alternative

快撚D陪瑞典妹同德妹默克爾去北京,教育當地土著如何文明環保啦.
我地香港係法西斯嚟.

咁香港人係Frankfurter？

借用原文fb comment嘅比喻

每次手足被捕 我好痛心
好似你老母死左咁傷心啊

唔好屌我啊
唔係你就係唔肯面對你自己嘅傷痛啊

主流可能覺得連叫赤納粹都有D虛偽.
正式嚟講,應該係支納粹.支本身就係一種風土邪惡嘢. 當年譚嗣同都係反呢家嘢.
快D揾燒山嚟澄清痛罵啦. 無得救架.

所以咪話用「反極權」囉屌
你唔需要信我
不過響國際文宣上
至少我會選擇相信攬炒巴多過信你

總之大家唔駛驚
呢個post根本就係有人睇過少少野就懶醒
唔清楚德國形勢
以為德國話人Nazi好大鑊
其實乜都唔知

只要你唔係係德國舉Chinazi旗，想傳遞既訊息係唔會有錯
我知道德國果邊既手足都識玩，所以我地可以繼續用Chinazi

CHINAZI
CHINAZI
CHINAZI

樓主計算出,德國人可能唔支持............
如此科研態度..........好認真.
屌,咁就唔怪之得,衝係前面D係細路,一講罷工就揾唔到人做, 計算錯誤囉.
罪業深重................

你都講既然一鳩樣咁點解非要用nazi

吐蕃咁多年,都係一D一D咁被搣淨.
唔係納粹法西斯極端種族主義又係乜? 唔好咁虛偽啦你. 支納粹比納粹更陰邪.納粹果隻係剛性,支納粹係陰邪,行之有效兩千年.納粹得二十幾年咋.

【不推文回覆】

我真係咁傻走左去睇#20，覺得自己on9
你自己search下「反極權」三隻字

我要Chinazi嘅Alternative呀反極權

唔識作文又問非所答，比你硬知識點好又點
檢討下啦師兄，我唔浪費時間你啦

其實法西斯納粹都係左仔嘢嚟.不過D左膠避諱病變係源起於左,所以寫成係極右.
建立人間烏托邦係共性. 德國納粹同意大利法西斯都係源起於左膠烏托邦, 一個嘅名叫國家社會主義,一個嘅頭目原身就係左仔嚟.

又一隻支那狗

就係你班PK推人去死！
如果今日個後生仔有事，你地成世唔安樂！
你可以屈我五毛，可以話我P牌，
但係，唔好再推人去死！
講多次，唔好再推人去死！

支那喱縮返去你老母個墳度啦

樓主應該知道Nazi係D乜, 國家社會主義係D乜

你睇支共而家進化成乜樣:
鼓吹漢族為本位所謂中華民族主義以統一民眾意志
實際執行法西斯獨裁專制極權統治的特務警察國家
以中国特色社會主義為名的自己友尋租式資本主義

跟當年短命的法西斯納粹黨相比, 今日竊國70年的支共先至係進化極至的法西斯國家社會主義帝國, 俾人叫做#Chinazi, 實在太睇少佢係獨制專政反人道反文明嘅成就啦!

無錯咁所以我咪提倡攬炒巴嘅講法
叫大家用anti-totalitarianism囉

btw
認真講的話
Hannah Arendt本書響史實（尤其是anti-semitism）方面，係畀歷史學界片到仆街

就算係totalitarianism呢個概念本身
將納粹同埋史大林主義相提並論
歷史學界亦都有爭議（覺得無助分析，掩蓋左兩者重要差異）
參見 Ian Kershaw-The Nazi Dictatorship_ Problems and Perspectives of Interpretation-Bloomsbury (2015), Chapter 2

Disagree:
China national socialism (AKA Chinazi) is an ACCURATE description of what is going on!

China Communist Party is very clear about this: they term it "Socialism with Chinese characteristics".

其實你認真睇佢更加似既係Stalinism囉好冇

// 928-929主題同文宣逐漸統一為全球反極權，而唔係「赤納粹」//

如果咁都見唔到
真係幫唔到你

chinazi

唔好將自己推去萬刧不復之地!!
不能再中第二槍!!
PK, 要停一停, 回歸理性好唔好??!!

厲害厲害
將納粹講成左翼呢個on9論點終於出現了

至於fascism係左仔嘢真係笑左

// ... a belief in natural social hierarchy and the rule of elites//
單係呢句已經好唔同啦

Chinazi!

fuck the chinazi scum, shut their cunt mouth up

其實我一直理解成係列寧主義係右翼野
多過納粹係左翼野

自知左膠就躝啦

你條傻仔係舔緊鬼佬末流鳩就嘢.早就OUT喇.你繼續China Trade啦,柒頭.

所以如果各位叫中共「法西斯」的話
我真心支持啊
雜種成日講嘅「中華民族偉大復興」
完全符合Roger Griffin對fascism嘅定義 “palingenetic ultranationalism”

你都幾好笑，自己Quote埋出來
Inline三隻字都叫比左取代Chinazi嘅反建議？
就當#20下面「自由對抗極權」係比左Suggestion

冇人Buy就唔好再推，唔好佔用更多資源啦

都未講反極權／自由對抗極權取代唔到Chinazi
見好就收，唔好再自曝其短啦你

其實我冇反對攬炒巴用「反極權」黎做一個slogan，如果當攬炒巴係一個國際文宣大台，佢揀一個比較保守，冇咁provocative 既term係可以理解

但係我唔認同anti-nazism就絕對唔可以用

你睇番歷史上既所有極權政權，用集中營去大規模消滅一個少數族裔既，似乎係得納粹德國
正如你都識講，totalitarianism 只係一個theory，都有佢爭議性既地方，咁點解totalitarianism可以用，但係其他巴打將中國類比做nazism就唔得呢?

講真，如果你要好認真、好學術咁討論落去既話，我都可以argue話依家中共同hannah arendt 講既totalitarianism ，有幾個分別 1) 中共注重國內維穩，多於用戰爭模式去做擴張 2) hannah arendt 所定義既極權政權，其實係一種超越理性既激進主義，maoism所提倡既不斷革命論就比較符合呢個定義，但係中共依家最重視既其實係經濟上既利益，本質上係一個保守政權，多於一個激進政權

我想講既只係，anti-chinazism呢個論述，可以改進，但我唔明點解完全唔可以討論

同埋我想更正一點，就係hannah arendt 既totalitarianism 理論裡面，其實係以納粹主義為原型，佢覺得意大利法西斯主義同納綷係有本質上既分別

最後我同意其他巴打所講，今時今日其實應該推番其他更重要行動既post，而唔係糾纏係呢D terminology 上，我覺得冇咩意思

ANTI CHINAZI

一邊又話要讀自己國家做錯左乜, 一邊又話納粹勾起傷痛回憶, jomug9?

想講多兩句，因為我其實都係hannah arendt 忠粉。
你話hannah arendt 本書「比歷史學界片到仆街」，恕我直言啦，佢本書係一部政治哲學既經典，當然係有爭議性，但佢既爭議性係源於本書既影響力，正如馬克思同max weber，佢地都係有「爭議性」，我就唔會隨便搵一兩個reddit 既討論，就話人「比歷史學界片到仆街」喇

與其執其他secondary literature 既口水尾，不如你真係去睇下本書啦，本書最精彩既其實唔係imperialism 同anti-semitism，而係第三part ，講totalitarianism既運作，絕對值得花時間睇

只咩有納粹
咁古拉格入面個D韃靼人車臣人又係咩黎
用唔用呢個TERM去代表一黎係準唔準確既問題
二黎係究竟會唔會有反後果既問題
唔係你大聲多人推就叫文宣得架大佬

納粹對於德國這個國家的殘害，是以世界大戰的層次來計算。對不起，香港的朋友可能不認同，但是中共對香港的壓逼，還是遠遠跟不上納粹的水平

on9, 維吾爾呢? 新疆呢?

遠低過？你當新疆西藏個d唔係人？

Exactly
西藏 新疆已經同納粹一樣啦
係咪要似納粹似到中共開始決定《最終解決方案》先叫似

我知共產黨對香港壓迫未到納粹水平
但係話佢 Chinazi 唔單係因為香港件事噃

樓主應該係popo

On lun 9

露底喇露底喇

納粹對於德國這個國家的殘害，是以世界大戰的層次來計算。對不起，香港的朋友可能不認同，但是中共對香港的壓逼，還是遠遠跟不上納粹的水平。

我唔撚講其他
就針對你呢點
乜而家得香港受赤納粹殘害咩？

佢覆咗啲質疑，點睇？

good
我po多次先

咁同唔比提64有咩分別

有咩問題

中國人係根本唔清楚64（因為資訊禁制）
而德國人就係因為太清楚nazi 而覺得呢樣嘢唔能夠挪用

// 如果你想知道，點解部分德國人會咁唔鐘意呢個比較，之前留言，有一個好好嘅比喻：『依家我見到有義士俾黑警射傷，我好傷心呀！直頭好似你上年老母生Cancer死咗嘅時候咁傷心。#死老母咁傷心』//